想問搜屋情況個係點？有咩要注意？

我有兄弟卑人拉左，想知狗搜屋嘅情況係點？會發生事？有咩要注意？
求求巴打絲打卑d提示我。 真係好驚

推到有人答

Push

拎搜查令上門
然後嚇鳩你唔好影佢地
要你解鎖手機
去search搜查令列明嘅物件同地方
電腦一定走唔甩
如果冇做好安全措施
自己諗下點處理

第一樣嘢亦係最緊要果樣嘢，啲電腦唔係你嘅就畀返朋友，唔好放自己屋企啦

一陣又屈鳩你有Child Porn

最好係屋企set cam
因為到時佢唔會俾你用手機影
或者可以開fb live
不過要解鎖部電話先得
會有一定風險

我會住佢屋企等，係咪最好唔好自己手機影？

已拆走hard disk

最好有律師
法例上可開cam 錄
但警察會兇你唔可以

剩係被捕人唔可以走
其他人可自出自入
(警察會兇你唔可以，可以唔理，唔犯法)

搵到有用嘅野
會問係唔係你等等
如果認左，會用黎指證你
如果唔答
(會問埋屋企人，一樣可以唔答)
有機會拉晒屋企人
(因為同屋嘅都有機會係物主)
但係法庭上又有機會唔知物主係邊個而告唔到
呢個自己計算下啦

另外如果有間房明顯唔係你
入面亦肯定無對自己不利嘅嘢
可以講比警察知係邊個嘅
有機會佢地只會簡單望下，唔會整亂啲嘢。

用一部屋外拎入黎嘅電話或cam 影

因為係佢進入單位個一刻計
屋入面所有嘢佢都可以拎走
包括屋企人嘅電話或cam
即係你影完佢可以拎埋走

如果係佢入屋後你先拎入去單位嘅，就唔可以拎。

最好你係樓下等(吉屋)
袋電話係身
佢地黎到先開門陪你朋友一齊入屋

more

同埋想問尋晚卑人拉，最大機會係咪今晚搜屋？ 依家出面打緊，今晚10 點前大唔大機會上黎？

佢兇你話唔比你一齊入
叫佢係search warrant 上搵邊句話唔比人出入。
(search warrant 剩係會寫警方可以進入同埋拎入面與案有關嘅野, 無其他更多權限)

佢地會盡快上
因為怕你掉野

原則上無search warrant 都可以入
(火炭case)
但佢到宜家都未黎, 可能真係唔急。

基本上單位無與案有關嘅野
無野好怕
如果真係咁
可以合作多啲, 佢地都唔會特突整亂啲野

好真心，佢屋企亂到垃圾屋咁 連我都唔知可以點入手

推實用post

總之最好有律師
如果唔係，up 乜都無用
佢地可以打橫黎
(唔比你出入, 唔比錄影)

有搜查令都可以call律師先卑佢入？

如果我set cam嘅話佢會唔會收走我cam?

唔可以
佢話入就入
但佢唔可以唔比律師陪同及錄影

所以我依家就應該call定律師standby附近？

如果無律師9成9會
除非你好熟法例兇到佢驚

照計佢冇搜查令你可以唔開門

1. 佢被拉後, 有冇律師跟進?
2. 屋入面有冇不利嘢野?
3. 警察雖然黑, 但又未至於賊贓架和(唔識打), 特突帶野話係屋入面搜到。